% Classe appositamente creata per tesi di Ingegneria Informatica all'università Roma Tre
\documentclass{TesiDiaUniroma3}

% --- INIZIO dati relativi al template TesiDiaUniroma3
% dati obbligatori, necessari al frontespizio
\titolo{Applicazione del filtro di Kalman all'elaborazione di segnali audio}
\autore{Davide Tedesco}
\matricola{547388}
\relatore{Prof. Stefano Panzieri}
%\correlatore{Prof. Nome Cognome} % modifica anche TesiDiaUniroma3.cls se vuoi avere un correlatore
\annoAccademico{2023/2024}

% dati opzionali
\dedica{A Nonno Mario} % solo se nel documento si usa il comando \generaDedica
% --- FINE dati relativi al template TesiDiaUniroma3

% --- INIZIO richiamo di pacchetti di utilità. Questi sono un esempio e non sono strettamente necessari al modello per la tesi.
\usepackage[plainpages=false]{hyperref}	% generazione di collegamenti ipertestuali su indice e riferimenti
\hypersetup{%https://www.karlrupp.net/2016/01/pdf-metadata-in-latex-documents/
pdftitle={Applicazione del filtro di Kalman all’elaborazione di segnali audio},
pdfsubject={Filtro di Kalman esteso applicato ai segnali audio},
pdfauthor={Davide Tedesco},
pdfkeywords={Filtro di Kalman, Filtro di Kalman esteso, Elaborazione dei segnali, Elaborazione dei segnali audio, Restaurazione di file audio}
}
\usepackage[all]{hypcap} % per far si che i link ipertestuali alle immagini puntino all'inizio delle stesse e non alla didascalia sottostante
%\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{amsthm}	% per definizioni e teoremi
\usepackage{amsmath}	% per ``cases'' environment
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{sourcecodepro}
% --- FINE riachiamo di pacchetti di utilità
\usepackage{csquotes}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usetikzlibrary{arrows.meta, chains, shapes.geometric, arrows}
\usepackage{lipsum}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[many]{tcolorbox}
\usepackage{booktabs} % Per linee eleganti nella tabella
\usepackage{array}    % Per personalizzare allineamenti
\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily,breaklines=true}
\lstset{framextopmargin=0pt,
frame=single
, showstringspaces=false in
}

\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

\begin{document}
% ----- Pagine di fronespizio, numerate in romano (i,ii,iii,iv...) (obbligatorio)
\frontmatter
\generaFrontespizio
\generaDedica
\ringraziamenti{ringraziamenti}	% inserisce i ringraziamenti e li prende in questo caso da ringraziamenti.tex
\introduzione{introduzione}		% inserisce l'introduzione e la prende in questo caso da introduzione.tex
\generaIndice
\generaIndiceFigure
\generaIndiceTabelle

% ----- Pagine di tesi, numerate in arabo (1,2,3,4,...) (obbligatorio)
\mainmatter
% il comando ``capitolo'' ha come parametri:
% 1) il titolo del capitolo
% 2) il nome del file tex (senza estensione) che contiene il capitolo. Tale nome \`e usato anche come label del capitolo
\capitolo{Il filtro di Kalman: storia, potenzialità, estensioni e generalizzazioni}{capitolo-1}
\capitolo{Introduzione al filtraggio audio analogico e digitale}{capitolo-2}
\capitolo{Utilizzi, applicazioni pratiche ed alcuni strumenti software che implementano il filtro di Kalman}{capitolo-3}
\capitolo{Possibili applicazioni del filtro di Kalman per l'audio}{capitolo-4}
\capitolo{Esempio di applicazione pratica del filtro di Kalman all'audio: restaurazione di un file audio}{capitolo-5}
\capitolo{Considerazioni sui risultati numerici e sonori della restaurazione realizzata tramite il filtro di Kalman esteso}{capitolo-6}

% ----- Parte finale della tesi (obbligatorio)
\backmatter
\conclusioni{conclusioni}
\appendice{appendice}

% Bibliografia con BibTeX (obbligatoria)
% Non si deve specificare lo stile della bibliografia
\bibliography{bibliografia} % inserisce la bibliografia e la prende in questo caso da bibliografia.bib
\licenza{fine}

\end{document}
